# Техническое задание «Жизненный цикл абонента» #

Необходимо создать **backend** приложение, используя Spring MVC и Java 8 или Kotlin (Stream API, lambdas, java.time), которое бы реагировало на разные события, вызываемые REST-запросами.

Основная сущность – это абонент (Subscriber), у него, как минимум, есть имя, фамилия, номер телефона (msisdn), баланс и статус. Считаем, что статус может иметь два состояния – Active и Blocked. В статусе «заблокирован» абонент находится тогда, когда у него отрицательный баланс, во всех остальных случаях он «активный». Пока абонент активный, он может совершать звонок или отправлять смс по фиксированным в БД ценам (важен сам факт события для конкретного абонента, вызов rest запроса: звонок, смс), причем абонент не может совершать более 5 звонков (должно быть конфигурабельно) в сутки или производить любые действия с отрицательным балансом.  
Дополнительно должна быть возможность посмотреть «текущий баланс абонента и статус» и функция пополнения баланса.

Ограничений по базе данных нет. Первичное заполнение абонентской базы возможно руками. Необходимо предоставить скрипты для создания схем и таблиц БД для проверки работоспособности приложения.

**На что следует обратить внимание**:
1. Сборка проекта должна производиться с помощью Maven;
2. Важно следить за структурой приложения, пакетов и доменной областью;
3. Желательно почаще делать коммиты в Git репозиторий для наглядности развития приложения;
4. Желательно использование Hibernate в приложении;
5. Обратите внимание на разнообразие HTTP функций и кодов ответа;
6. Код должен быть покрыт юнит-тестами в разумных пределах;
7. Код должен соответствовать принципам SOLID и содержать Logger (например, lombok).

**Результат**:  
Результат работы – это ссылка на открытый git репозиторий, в котором находятся исходные файлы и sql скрипты для создания и заполнения базы, проект собирается в war-файл. В корне репозитория должен находиться readme.md с описанием минимум 4 REST функций.

Примечание: Spring MVC, .war, Hibernate, lombok, maven – являются лишь пожеланиями и технологиями, используемыми на конкретном проекте, Вы можете использовать любой стек технологий, обязательными являются только Java 8 или Kotlin, Spring, git.
